梁天琦致香港人的信：懇請不要被仇恨支配自己

但願我這封信不會來得太遲。
這個夏天炎熱而漫長。每逢周末晚上，我都總會戴上耳機，收聽電台的新聞簡報，憂心香港局勢發展。隔天早上，我就會看到電視的早晨新聞，臨近中午就會讀到報章報道。一次又一次，我看著這些血迹斑斑的畫面，內心滿是悲哀和苦痛。
我知道，我怎樣努力都無法想像你們正在經歷的苦難和身心承受的傷痛。在槍林彈雨中，親眼目睹鮮血灑在街頭，聽見四周的哀嚎吶喊，定必使你們悲憤不已。
隨著被捕和送院的數字不斷遞增，我想到你們要面對的將來，和那些難以癒合的傷口，我很想知道，究竟有誰能夠撫平這個社會的創傷。
我與社會隔絕了已經一年半有多，接收的資訊極其有限，我在這個位置寫這封信，妄加評論，未免過於廉價。
雖然如此，我仍希望你們能夠明白：本著對香港的熱愛，你們已展現了無比的勇氣，改寫了香港的歷史。當然，真正的公義還未來臨，你們或許因而心中充滿憤怒，這乃是人之常情。但我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。
我時常提醒自己：政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。
如是者，假如我們希望社會能夠寬容地看待被論定為「暴動」的「暴徒」，理解這些無聲者的訴求，接納這些無權者的諫言，我想，我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？
當本應解決社會問題的人選擇冷待，反而熱衷於將香港的命運放上賭桌作政治豪賭，我們需要的，不是以自己寶貴的生命和他們對賭，而是在苦難中煉成堅毅與盼望。
我衷心祈求每個香港人都能夠平安渡過這個歷史關口。
2019 年 7 月 28 日

兵源珍貴，惜兵

push

戇鳩 人地夠話抗爭唔應該有底線啦 你又唔撚講
專係捉撚住人地一兩句黎放大
重有 你又知前線係俾仇恨支配？唔可以係申張正義呀？

你班咁嘅死仆街 係咁抹黑班義士 成板都係

第時老婆仔女俾黑警拉去強姦咪撚喊呀

屌你老母 屌你老母 屌你老母臭閪！

啱！冷靜睇下可唔可以贏！！！

痴撚線 成日畫地為牢 戇撚鳩 抵你班仆街俾人打柒

惜兵

慢慢俾人滅族啦你 垃圾懦夫

收皮啦 梁天琦封信聖經咩？要你做主教解讀？

721 811

樓豬 拎返去俾你d自己人睇啦

起底

勇武唔係送頭

全民抗爭 背水一戰
對港鐵不合作運動全民跳閘
1.勇武轉入地下打狗

2.和理非要癱瘓機場
記住係針對貨運嚟搞!!!

宣佈成立國民自衛隊對抗警察

為受傷被捕兄弟討回公道

前線太多手足比捉 一定要升級癱瘓機場 全民打狗 選擇一個

天啊 奴性真係好撚重